# ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിനെ പ്രതിരോധിക്കാൻ നിങ്ങൾക്ക് എന്തുചെയ്യാനാകും?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## വെബ്സൈറ്റ് ഉപഭോക്താവ്
</summary>


- നിങ്ങൾ ഇഷ്ടപ്പെടുന്ന വെബ്‌സൈറ്റ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കരുതെന്ന് അവരോട് പറയുക.
  - ഫേസ്ബുക്ക്, റെഡ്ഡിറ്റ്, ട്വിറ്റർ അല്ലെങ്കിൽ മാസ്റ്റോഡൺ പോലുള്ള സോഷ്യൽ മീഡിയയിൽ ചൂഷണം ചെയ്യുന്നത് ഒരു വ്യത്യാസവുമില്ല. [പ്രവർത്തനങ്ങൾ ഹാഷ്‌ടാഗുകളേക്കാൾ ഉച്ചത്തിലാണ്.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - നിങ്ങൾക്ക് സ്വയം ഉപയോഗപ്രദമാകണമെങ്കിൽ വെബ്സൈറ്റ് ഉടമയുമായി ബന്ധപ്പെടാൻ ശ്രമിക്കുക.

[ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ പറഞ്ഞു](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
നിങ്ങൾ‌ക്ക് പ്രശ്‌നമുണ്ടാക്കുന്ന നിർ‌ദ്ദിഷ്‌ട സേവനങ്ങൾ‌ അല്ലെങ്കിൽ‌ സൈറ്റുകൾ‌ക്കായി രക്ഷാധികാരികളുമായി ബന്ധപ്പെടാനും നിങ്ങളുടെ അനുഭവം പങ്കിടാനും ഞങ്ങൾ‌ ശുപാർശ ചെയ്യുന്നു.
```

[നിങ്ങൾ ഇത് ആവശ്യപ്പെടുന്നില്ലെങ്കിൽ, വെബ്‌സൈറ്റ് ഉടമയ്ക്ക് ഒരിക്കലും ഈ പ്രശ്‌നം അറിയില്ല.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[വിജയകരമായ ഉദാഹരണം](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
നിനക്ക് ഒരു പ്രശ്നമുണ്ട്? [ഇപ്പോൾ നിങ്ങളുടെ ശബ്ദം ഉയർത്തുക.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ചുവടെയുള്ള ഉദാഹരണം.

```
നിങ്ങൾ കോർപ്പറേറ്റ് സെൻസർഷിപ്പിനെയും ബഹുജന നിരീക്ഷണത്തെയും സഹായിക്കുന്നു.
http://crimeflare.eu.org
```

```
നിങ്ങളുടെ വെബ് പേജ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിന്റെ സ്വകാര്യത ദുരുപയോഗം ചെയ്യുന്ന സ്വകാര്യ മതിൽത്തോട്ടത്തിലാണ്.
http://crimeflare.eu.org
```

- വെബ്‌സൈറ്റിന്റെ സ്വകാര്യതാ നയം വായിക്കാൻ കുറച്ച് സമയമെടുക്കുക.
  - വെബ്‌സൈറ്റ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് പിന്നിലാണെങ്കിൽ അല്ലെങ്കിൽ വെബ്‌സൈറ്റ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിലേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്‌തിരിക്കുന്ന സേവനങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുന്നുവെങ്കിൽ.

ഇത് "ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ" എന്താണെന്ന് വിശദീകരിക്കുകയും ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറുമായി നിങ്ങളുടെ ഡാറ്റ പങ്കിടാൻ അനുമതി ചോദിക്കുകയും വേണം. അങ്ങനെ ചെയ്യുന്നതിൽ പരാജയപ്പെടുന്നത് വിശ്വാസലംഘനത്തിന് കാരണമാവുകയും സംശയാസ്‌പദമായ വെബ്‌സൈറ്റ് ഒഴിവാക്കുകയും വേണം.

[സ്വീകാര്യമായ സ്വകാര്യതാ നയ ഉദാഹരണം ഇവിടെയുണ്ട്](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യതാ നയം ഞാൻ വായിച്ചിട്ടുണ്ട്, എനിക്ക് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ എന്ന പദം കണ്ടെത്താൻ കഴിയില്ല.
നിങ്ങൾ എന്റെ ഡാറ്റ ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിലേക്ക് നൽകുന്നത് തുടർന്നാൽ നിങ്ങളുമായി ഡാറ്റ പങ്കിടാൻ ഞാൻ വിസമ്മതിക്കുന്നു.
http://crimeflare.eu.org
```

ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ എന്ന വാക്ക് ഇല്ലാത്ത സ്വകാര്യതാ നയത്തിന്റെ ഉദാഹരണമാണിത്.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് അവരുടേതായ സ്വകാര്യതാ നയമുണ്ട്.
[ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഡോക്‌സിംഗ് ആളുകളെ ഇഷ്ടപ്പെടുന്നു.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

വെബ്‌സൈറ്റിന്റെ സൈനപ്പ് ഫോമിനുള്ള ഒരു മികച്ച ഉദാഹരണം ഇതാ.
AFAIK, സീറോ വെബ്‌സൈറ്റ് ഇത് ചെയ്യുക. നിങ്ങൾ അവരെ വിശ്വസിക്കുമോ?

```
“XYZ- നായി സൈൻ അപ്പ് ചെയ്യുക” ക്ലിക്കുചെയ്യുന്നതിലൂടെ, ഞങ്ങളുടെ സേവന നിബന്ധനകളും സ്വകാര്യതാ പ്രസ്താവനയും നിങ്ങൾ അംഗീകരിക്കുന്നു.
നിങ്ങളുടെ ഡാറ്റ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറുമായി പങ്കിടാനും നിങ്ങൾ സമ്മതിക്കുകയും ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ സ്വകാര്യതാ പ്രസ്താവനയോട് സമ്മതിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.
ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നിങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ ചോർത്തുകയോ ഞങ്ങളുടെ സെർവറുകളിലേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്യാൻ നിങ്ങളെ അനുവദിക്കുകയോ ചെയ്യുന്നില്ലെങ്കിൽ, അത് ഞങ്ങളുടെ തെറ്റല്ല. [*]

[ സൈൻ അപ്പ് ചെയ്യുക ] [ ഞാൻ വിയോജിക്കുന്നു ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- അവരുടെ സേവനം ഉപയോഗിക്കാതിരിക്കാൻ ശ്രമിക്കുക. നിങ്ങളെ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ കാണുന്നുണ്ടെന്ന് ഓർമ്മിക്കുക.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- മറ്റ് വെബ്‌സൈറ്റിനായി തിരയുക. ഇന്റർനെറ്റിൽ ബദലുകളും അവസരങ്ങളും ഉണ്ട്!

- ടോർ ദിവസേന ഉപയോഗിക്കാൻ നിങ്ങളുടെ സുഹൃത്തുക്കളെ ബോധ്യപ്പെടുത്തുക.
  - ഓപ്പൺ ഇൻറർനെറ്റിന്റെ മാനദണ്ഡമായിരിക്കണം അജ്ഞാതത്വം!
  - [ടോർ പ്രോജക്റ്റ് ഈ പ്രോജക്റ്റിനെ ഇഷ്ടപ്പെടുന്നില്ല എന്നത് ശ്രദ്ധിക്കുക.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## ആഡ്-ഓണുകൾ
</summary>

- നിങ്ങളുടെ ബ്ര browser സർ ഫയർ‌ഫോക്സ്, ടോർ‌ ബ്ര rowser സർ‌ അല്ലെങ്കിൽ‌ അൺ‌ഗോഗിൾ‌ഡ് ക്രോമിയം ആണെങ്കിൽ‌ ചുവടെയുള്ള ഈ ആഡ്-ഓണുകളിലൊന്ന് ഉപയോഗിക്കുക.
  - നിങ്ങൾക്ക് മറ്റ് പുതിയ ആഡ്-ഓൺ ചേർക്കണമെങ്കിൽ ആദ്യം ഇതിനെക്കുറിച്ച് ചോദിക്കുക.


| പേര് | ഡവലപ്പർ | പിന്തുണ | തടയാൻ കഴിയും | അറിയിക്കാൻ കഴിയും | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **അതെ**     | **അതെ**     |  **അതെ** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ഇല്ല     | **അതെ**     |  **അതെ** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | ഇല്ല     | **അതെ**     |  **അതെ** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **അതെ**     | **അതെ**     |  ഇല്ല |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **അതെ**     | **അതെ**     |  ഇല്ല |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | ഇല്ല     | **അതെ**     |  ഇല്ല |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | ഇല്ല     | **അതെ**     |  ഇല്ല |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | ഇല്ല     | **അതെ**     |  ഇല്ല |


- "ഡിസെൻട്രാലീസിന്" "സിഡിഎൻ‌ജെ‌എസ് (ക്ല oud ഡ്ഫ്ലെയർ)" എന്നതിലേക്കുള്ള കണക്ഷൻ നിർത്താൻ കഴിയും.
  - ഇത് നെറ്റ്‌വർക്കുകളിൽ എത്തുന്നതിൽ നിന്ന് ധാരാളം അഭ്യർത്ഥനകളെ തടയുന്നു, ഒപ്പം സൈറ്റുകൾ തകരാതിരിക്കാൻ പ്രാദേശിക ഫയലുകൾ നൽകുന്നു.
  - ഡവലപ്പർ മറുപടി നൽകി: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [നിങ്ങളുടെ സർ‌ട്ടിഫിക്കറ്റ് അതോറിറ്റി (സി‌എ) യിൽ നിന്ന് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സർട്ടിഫിക്കറ്റ് നീക്കംചെയ്യാനോ അവിശ്വസിക്കാനോ കഴിയും.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## വെബ്‌സൈറ്റ് ഉടമ / വെബ് ഡെവലപ്പർ
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- പിരീഡ്, ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ പരിഹാരം ഉപയോഗിക്കരുത്.
  - അതിനേക്കാൾ മികച്ചത് നിങ്ങൾക്ക് ചെയ്യാൻ കഴിയും, അല്ലേ? [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സബ്‌സ്‌ക്രിപ്‌ഷനുകൾ, പ്ലാനുകൾ, ഡൊമെയ്‌നുകൾ അല്ലെങ്കിൽ അക്കൗണ്ടുകൾ എങ്ങനെ നീക്കംചെയ്യാമെന്നത് ഇതാ.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- കൂടുതൽ ഉപഭോക്താക്കളെ ആവശ്യമുണ്ടോ? എന്തുചെയ്യണമെന്ന് നിങ്ങൾക്കറിയാം. സൂചന "ലൈനിന് മുകളിലാണ്".
  - [ഹലോ, നിങ്ങൾ "നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യതയെ ഞങ്ങൾ ഗൗരവമായി കാണുന്നു" എന്ന് എഴുതി, പക്ഷേ എനിക്ക് "പിശക് 403 നിരോധിച്ച അജ്ഞാത പ്രോക്സി അനുവദനീയമല്ല".](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) എന്തുകൊണ്ടാണ് നിങ്ങൾ ടോർ അല്ലെങ്കിൽ വിപിഎൻ തടയുന്നത്? എന്തുകൊണ്ടാണ് നിങ്ങൾ താൽക്കാലിക ഇമെയിലുകൾ തടയുന്നത്?

![](../image/anonexist.jpg)

- ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ഒരു തകരാറിന്റെ സാധ്യത വർദ്ധിപ്പിക്കും. നിങ്ങളുടെ സെർവർ പ്രവർത്തനരഹിതമാണെങ്കിലോ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ പ്രവർത്തനരഹിതമാണെങ്കിലോ സന്ദർശകർക്ക് നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റിലേക്ക് പ്രവേശിക്കാൻ കഴിയില്ല.
  - [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഒരിക്കലും താഴേക്ക് പോകില്ലെന്ന് നിങ്ങൾ ശരിക്കും കരുതിയോ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- നിങ്ങളുടെ "API സേവനം", "സോഫ്റ്റ്വെയർ അപ്ഡേറ്റ് സെർവർ" അല്ലെങ്കിൽ "RSS ഫീഡ്" പ്രോക്സി ചെയ്യുന്നതിന് ക്ല oud ഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുന്നത് നിങ്ങളുടെ ഉപഭോക്താവിനെ ദോഷകരമായി ബാധിക്കും. ഒരു ഉപഭോക്താവ് നിങ്ങളെ വിളിച്ച് "എനിക്ക് നിങ്ങളുടെ API ഉപയോഗിക്കാൻ കഴിയില്ല" എന്ന് പറഞ്ഞു, എന്താണ് സംഭവിക്കുന്നതെന്ന് നിങ്ങൾക്ക് അറിയില്ല. ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് നിങ്ങളുടെ ഉപഭോക്താവിനെ നിശബ്ദമായി തടയാൻ കഴിയും. കുഴപ്പമില്ലെന്ന് നിങ്ങൾ കരുതുന്നുണ്ടോ?
  - ധാരാളം RSS റീഡർ ക്ലയന്റും RSS റീഡർ ഓൺലൈൻ സേവനവുമുണ്ട്. ആളുകളെ സബ്‌സ്‌ക്രൈബുചെയ്യാൻ അനുവദിക്കുന്നില്ലെങ്കിൽ നിങ്ങൾ എന്തിനാണ് RSS ഫീഡ് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത്?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- നിങ്ങൾക്ക് HTTPS സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ആവശ്യമുണ്ടോ? "നമുക്ക് എൻ‌ക്രിപ്റ്റ് ചെയ്യാം" ഉപയോഗിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ സി‌എ കമ്പനിയിൽ നിന്ന് വാങ്ങുക.

- നിങ്ങൾക്ക് DNS സെർവർ ആവശ്യമുണ്ടോ? നിങ്ങളുടെ സ്വന്തം സെർവർ സജ്ജീകരിക്കാൻ കഴിയുന്നില്ലേ? എങ്ങനെ: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (നിങ്ങൾ TOR ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ അഡ്‌മിൻ നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ട് ഇല്ലാതാക്കുക)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- ഹോസ്റ്റിംഗ് സേവനത്തിനായി തിരയുകയാണോ? സ Free ജന്യമായി മാത്രം? എങ്ങനെ: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിനുള്ള ഇതരമാർഗങ്ങൾ](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- നിങ്ങൾ "cloudflare-ipfs.com" ഉപയോഗിക്കുന്നുണ്ടോ? [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഐപിഎഫ്എസ് മോശമാണെന്ന് നിങ്ങൾക്കറിയാമോ?](../PEOPLE.md)

- നിങ്ങളുടെ സെർവറിൽ OWASP, Fail2Ban പോലുള്ള വെബ് ആപ്ലിക്കേഷൻ ഫയർവാൾ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് ശരിയായി ക്രമീകരിക്കുക.
  - ടോർ തടയുന്നത് ഒരു പരിഹാരമല്ല. ചെറിയ മോശം ഉപയോക്താക്കൾക്കായി എല്ലാവരേയും ശിക്ഷിക്കരുത്.

- നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റ് ആക്‌സസ് ചെയ്യുന്നതിൽ നിന്ന് "ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ വാർപ്പ്" ഉപയോക്താക്കളെ റീഡയറക്‌ട് ചെയ്യുക അല്ലെങ്കിൽ തടയുക. നിങ്ങൾക്ക് കഴിയുമെങ്കിൽ ഒരു കാരണം നൽകുക.

> IP പട്ടിക: "[ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ നിലവിലെ ഐപി ശ്രേണികൾ](cloudflare_inc/)"

> A: അവരെ തടയുക

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: മുന്നറിയിപ്പ് പേജിലേക്ക് റീഡയറക്‌ട് ചെയ്യുക

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- നിങ്ങൾ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിൽ വിശ്വസിക്കുകയും അജ്ഞാത ഉപയോക്താക്കളെ സ്വാഗതം ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നുവെങ്കിൽ ടോർ ജൂനിയർ സർവീസ് അല്ലെങ്കിൽ ഐ 2 പി ഇൻസൈറ്റ് സജ്ജമാക്കുക.

- മറ്റ് ക്ലിയർ‌നെറ്റ് / ടോർ ഇരട്ട വെബ്‌സൈറ്റ് ഓപ്പറേറ്റർമാരിൽ നിന്ന് ഉപദേശം ചോദിക്കുകയും അജ്ഞാത ചങ്ങാതിമാരെ ഉണ്ടാക്കുകയും ചെയ്യുക!

</details>

------

<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## സോഫ്റ്റ്വെയർ ഉപയോക്താവ്
</summary>


- ഡിസ്‌കോർഡ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുന്നു. ഇതരമാർഗങ്ങൾ? ഞങ്ങൾ ശുപാർശ ചെയ്യുന്നു [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ബ്രിയറിൽ ടോർ ഡെമൺ ഉൾപ്പെടുന്നു, അതിനാൽ നിങ്ങൾ ഓർബോട്ട് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യേണ്ടതില്ല.
  - Qwtch ഡവലപ്പർമാർ, ഓപ്പൺ പ്രൈവസി, അറിയിപ്പ് കൂടാതെ അവരുടെ ജിറ്റ് സേവനത്തിൽ നിന്ന് stop_cloudflare പ്രോജക്റ്റ് ഇല്ലാതാക്കി.

- നിങ്ങൾ ഡെബിയൻ ഗ്നു / ലിനക്സ് അല്ലെങ്കിൽ ഏതെങ്കിലും ഡെറിവേറ്റീവ് ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, സബ്സ്ക്രൈബ് ചെയ്യുക: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). നിങ്ങൾക്ക് കഴിയുമെങ്കിൽ, പാച്ച് പരിശോധിച്ചുറപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുക, അത് സ്വീകരിക്കണമോ എന്ന് ശരിയായ നിഗമനത്തിലെത്താൻ പരിപാലകനെ സഹായിക്കുക.

- ഈ ബ്രൗസറുകൾ എല്ലായ്പ്പോഴും ശുപാർശ ചെയ്യുക.

| പേര് | ഡവലപ്പർ | പിന്തുണ | അഭിപ്രായം |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


മറ്റ് സോഫ്റ്റ്വെയറിന്റെ സ്വകാര്യത അപൂർണ്ണമാണ്. ടോർ ബ്ര browser സർ "തികഞ്ഞത്" ആണെന്ന് ഇതിനർത്ഥമില്ല.
ഇൻറർനെറ്റിലും സാങ്കേതികവിദ്യയിലും 100% സുരക്ഷിതമോ 100% സ്വകാര്യമോ ഇല്ല.

- ടോർ ഉപയോഗിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നില്ലേ? ടോർ ഡെമൺ ഉപയോഗിച്ച് നിങ്ങൾക്ക് ഏത് ബ്ര browser സറും ഉപയോഗിക്കാം.
  - [ടോർ പ്രോജക്റ്റ് ഇത് ഇഷ്ടപ്പെടുന്നില്ല എന്നത് ശ്രദ്ധിക്കുക.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) നിങ്ങൾക്ക് അങ്ങനെ ചെയ്യാൻ കഴിയുമെങ്കിൽ ടോർ ബ്ര rowser സർ ഉപയോഗിക്കുക.
- [ടോറിനൊപ്പം Chromium എങ്ങനെ ഉപയോഗിക്കാം](../subfiles/chromium_tor.md)


മറ്റ് സോഫ്റ്റ്വെയറിന്റെ സ്വകാര്യതയെക്കുറിച്ച് നമുക്ക് സംസാരിക്കാം.

- [നിങ്ങൾക്ക് ശരിക്കും ഫയർഫോക്സ് ഉപയോഗിക്കണമെങ്കിൽ, "ഫയർഫോക്സ് ഇ എസ് ആർ" തിരഞ്ഞെടുക്കുക.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ഫയർഫോക്സ് - സ്പൈവെയർ വാച്ച്ഡോഗ്](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ഫയർഫോക്സ് സ്വതന്ത്രമായ സംസാരം നിരസിക്കുന്നു, സ്വതന്ത്രമായ സംഭാഷണം നിരോധിക്കുന്നു](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ ഡ v ൺ‌വോട്ടുകൾ. ഒരു സോഫ്റ്റ്വെയർ കമ്പനിയോട് പറ്റിനിൽക്കാൻ ആവശ്യപ്പെടുന്നതായി തോന്നുന്നു ... സോഫ്റ്റ്വെയർ ഈ ദിവസങ്ങളിൽ വളരെ കൂടുതലാണ്."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ക്ഷമിക്കണം, എന്തിനാണ് ഫയർ‌ഫോക്സ് എന്റെ URL ബാറിൽ‌ സ്പോൺ‌സർ‌ ചെയ്‌ത ലിങ്കുകൾ‌ കാണിക്കുന്നത്?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [മോസില്ല - പിശാച് അവതാരം](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [ഓർക്കുക, മോസില്ല ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സേവനം ഉപയോഗിക്കുന്നു.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [അവർ അവരുടെ ഉൽപ്പന്നത്തിൽ ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ DNS സേവനവും ഉപയോഗിക്കുന്നു.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [ഈ ടിക്കറ്റ് മോസില്ല നിരസിച്ചു.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ഫയർഫോക്സ് ഫോക്കസ് ഒരു തമാശയാണ്.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [ടെലിമെട്രി ഓഫ് ചെയ്യാമെന്ന് അവർ ഉറപ്പുനൽകിയെങ്കിലും അവർ അത് മാറ്റി.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk ഡവലപ്പർ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിനെ ഇഷ്ടപ്പെടുന്നു.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [ഇളം ചന്ദ്രന്റെ ആർക്കൈവ് സെർവർ 18 മാസത്തേക്ക് ക്ഷുദ്രവെയർ ഹാക്ക് ചെയ്യുകയും പ്രചരിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - ടോർ ഉപയോക്താക്കളെയും അദ്ദേഹം വെറുക്കുന്നു - "[അത് ടോറിനോട് ശത്രുത പുലർത്തട്ടെ. ടോറിന്റെ ഉയർന്ന ദുരുപയോഗ ഘടകം കണക്കിലെടുത്ത് മിക്ക സൈറ്റുകളും ശത്രുത പുലർത്തണമെന്ന് ഞാൻ കരുതുന്നു.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [വാട്ടർഫോക്‌സിന് കടുത്ത "ഫോണുകൾ ഹോം" പ്രശ്‌നമുണ്ട്](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome ഒരു സ്പൈവെയറാണ്.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google നിങ്ങളുടെ പ്രവർത്തനം പ്രൊഫൈൽ ചെയ്യുന്നു.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare അയൺ വളരെയധികം ഫോണുകൾ ഹോം കണക്ഷൻ ഉണ്ടാക്കുന്നു.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ഇത് Google ഡൊമെയ്‌നുകളിലേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്യുന്നു.

- [ധീരമായ ബ്ര rowser സർ വൈറ്റ്‌ലിസ്റ്റ് Facebook / Twitter ട്രാക്കറുകൾ.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ഇവിടെ കൂടുതൽ പ്രശ്നങ്ങൾ ഉണ്ട്.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ബിനാൻസ് അഫിലിയേറ്റ് ഐഡി](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [ഉപയോക്താക്കളുടെ പുറകിൽ ഫ്ലാഷ് കോഡ് പ്രവർത്തിപ്പിക്കാൻ മൈക്രോസോഫ്റ്റ് എഡ്ജ് ഫേസ്ബുക്കിനെ അനുവദിക്കുന്നു.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [വിവാൾഡി നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യതയെ മാനിക്കുന്നില്ല.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ഓപ്പറ സ്പൈവെയർ നില: വളരെ ഉയർന്നത്](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [നിങ്ങൾ iOS ഉപയോഗിക്കരുത്, കാരണം ഇത് ക്ഷുദ്രവെയറാണ്.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

അതിനാൽ മുകളിലുള്ള പട്ടികയ്ക്ക് മാത്രം ഞങ്ങൾ ശുപാർശ ചെയ്യുന്നു. മറ്റൊന്നുമല്ല.

</details>

------

<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## മോസില്ല ഫയർഫോക്സ് ഉപയോക്താവ്
</summary>


- ഒഴിവാക്കൽ രീതിയില്ലാതെ "ഫയർഫോക്സ് നൈറ്റ്ലി" മോസില്ല സെർവറുകളിലേക്ക് ഡീബഗ്-ലെവൽ വിവരങ്ങൾ അയയ്ക്കും.
  - [മോസില്ല സെർവറുകൾ ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിനെ ബാധിക്കുന്നു](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- മോസില്ല സെർവറുകളിലേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്യുന്നതിന് ഫയർഫോക്സിനെ നിരോധിക്കുന്നത് സാധ്യമാണ്.
  - [മോസില്ലയുടെ നയ-ടെം‌പ്ലേറ്റുകൾ‌ ഗൈഡ്](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ഈ തന്ത്രം പിന്നീടുള്ള പതിപ്പിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്നത് നിർത്തിയേക്കാമെന്ന് ഓർമ്മിക്കുക, കാരണം മോസില്ല സ്വയം വൈറ്റ്‌ലിസ്റ്റ് ചെയ്യാൻ ഇഷ്ടപ്പെടുന്നു.
  - ഫയർവാളും ഡിഎൻ‌എസ് ഫിൽ‌റ്ററും ഉപയോഗിച്ച് അവയെ പൂർണ്ണമായും തടയുക.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കരുതെന്ന് പറഞ്ഞ് മോസില്ലയുടെ ട്രാക്കറിൽ ഒരു ബഗ് റിപ്പോർട്ടുചെയ്യുക.~~ ബഗ്സില്ലയെക്കുറിച്ച് ഒരു ബഗ് റിപ്പോർട്ട് ഉണ്ടായിരുന്നു. നിരവധി ആളുകൾ അവരുടെ ആശങ്ക പോസ്റ്റുചെയ്‌തു, എന്നിരുന്നാലും ബഗ് 2018 ൽ അഡ്മിൻ മറച്ചു.

- നിങ്ങൾക്ക് ഫയർ‌ഫോക്സിൽ‌ DoH അപ്രാപ്‌തമാക്കാൻ‌ കഴിയും.
  - [ഫയർ‌ഫോക്സിന്റെ സ്ഥിരസ്ഥിതി ഡി‌എൻ‌എസ് ദാതാവിനെ മാറ്റുക](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [നിങ്ങൾ ISP ഇതര DNS ഉപയോഗിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നുവെങ്കിൽ, OpenNIC Tier2 DNS സേവനമോ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഇതര DNS സേവനങ്ങളോ ഉപയോഗിക്കുന്നത് പരിഗണിക്കുക.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS ഉപയോഗിച്ച് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ തടയുക. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- നിങ്ങൾക്ക് ടോർ ഡിഎൻഎസ് റിസോൾവറായി ഉപയോഗിക്കാം. [നിങ്ങൾ ടോർ വിദഗ്ദ്ധനല്ലെങ്കിൽ, ഇവിടെ ചോദ്യം ചോദിക്കുക.](https://tor.stackexchange.com/)

> **എങ്ങനെ?**
> 1. ടോർ ഡ Download ൺലോഡ് ചെയ്ത് നിങ്ങളുടെ കമ്പ്യൂട്ടറിൽ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക.
> 2. "Torrc" ഫയലിലേക്ക് ഈ ലൈൻ ചേർക്കുക.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ടോർ പുനരാരംഭിക്കുക.
> 4. നിങ്ങളുടെ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ DNS സെർവർ "127.0.0.1" ആയി സജ്ജമാക്കുക.

</details>

------

<details>
<summary>എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക

## പ്രവർത്തനം
</summary>


- ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ അപകടങ്ങളെക്കുറിച്ച് നിങ്ങളുടെ ചുറ്റുമുള്ള മറ്റുള്ളവരോട് പറയുക.

- [ഈ ശേഖരം മെച്ചപ്പെടുത്താൻ സഹായിക്കുക.](http://crimeflare.eu.org)
  - രണ്ട് ലിസ്റ്റുകളും അതിനെതിരായ വാദങ്ങളും വിശദാംശങ്ങളും.

- [ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിൽ (സമാനമായ കമ്പനികൾ) തെറ്റുകൾ സംഭവിക്കുന്നിടത്ത് ഡോക്യുമെന്റ് ചെയ്യുകയും വളരെ പരസ്യമാക്കുകയും ചെയ്യുക, നിങ്ങൾ അങ്ങനെ ചെയ്യുമ്പോൾ ഈ ശേഖരം പരാമർശിക്കുന്നത് ഉറപ്പാക്കുക](http://crimeflare.eu.org) :)

- സ്ഥിരമായി ടോർ ഉപയോഗിക്കുന്ന കൂടുതൽ ആളുകളെ നേടുക, അതുവഴി അവർക്ക് ലോകത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ നിന്ന് വെബ് അനുഭവിക്കാൻ കഴിയും.

- ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിൽ നിന്ന് ലോകത്തെ മോചിപ്പിക്കുന്നതിന് സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന സോഷ്യൽ മീഡിയയിലും മീറ്റ്സ്‌പെയ്‌സിലും ഗ്രൂപ്പുകൾ ആരംഭിക്കുക.

- ഉചിതമായ ഇടങ്ങളിൽ, ഈ ശേഖരത്തിൽ ഈ ഗ്രൂപ്പുകളിലേക്ക് ലിങ്ക് ചെയ്യുക - ഗ്രൂപ്പുകളായി ഒന്നിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുന്നത് ഏകോപിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു സ്ഥലമാണിത്.

- [ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് അർത്ഥവത്തായ കോർപ്പറേറ്റ് ഇതര ബദൽ നൽകാൻ കഴിയുന്ന ഒരു കോപ്പ് ആരംഭിക്കുക.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിനെതിരെ ഒന്നിലധികം ലേയേർഡ് പ്രതിരോധം നൽകാൻ സഹായിക്കുന്ന ഏതെങ്കിലും ബദലുകളെക്കുറിച്ച് ഞങ്ങളെ അറിയിക്കുക.

- നിങ്ങൾ ഒരു ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപഭോക്താവാണെങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യത ക്രമീകരണങ്ങൾ സജ്ജമാക്കുക, അവ ലംഘിക്കുന്നതുവരെ കാത്തിരിക്കുക.
  - [തുടർന്ന് അവയെ ആന്റി-സ്പാം / സ്വകാര്യത ലംഘന നിരക്കുകളിൽ കൊണ്ടുവരിക.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- നിങ്ങൾ അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളിലാണെങ്കിൽ, സംശയാസ്‌പദമായ വെബ്‌സൈറ്റ് ഒരു ബാങ്കോ അക്കൗണ്ടന്റോ ആണെങ്കിൽ, ഗ്രാമം-ലീച്ച്-ബ്ലൈലി ആക്ടിന് കീഴിൽ നിയമപരമായ സമ്മർദ്ദം ചെലുത്താൻ ശ്രമിക്കുക, അല്ലെങ്കിൽ ഡിസബിലിറ്റീസ് ആക്റ്റ് ഉള്ള അമേരിക്കക്കാർ, നിങ്ങൾക്ക് എത്ര ദൂരം ലഭിക്കുന്നുവെന്ന് ഞങ്ങളെ അറിയിക്കുക .

- വെബ്‌സൈറ്റ് ഒരു സർക്കാർ സൈറ്റാണെങ്കിൽ, യുഎസ് ഭരണഘടനയുടെ ഒന്നാം ഭേദഗതി പ്രകാരം നിയമപരമായ സമ്മർദ്ദം ചെലുത്താൻ ശ്രമിക്കുക.

- നിങ്ങൾ യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ പൗരനാണെങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യ വിവരങ്ങൾ ജനറൽ ഡാറ്റാ പ്രൊട്ടക്ഷൻ റെഗുലേഷന് കീഴിൽ അയയ്ക്കാൻ വെബ്‌സൈറ്റുമായി ബന്ധപ്പെടുക. നിങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ നൽകാൻ അവർ വിസമ്മതിക്കുകയാണെങ്കിൽ, അത് നിയമത്തിന്റെ ലംഘനമാണ്.

- അവരുടെ വെബ്‌സൈറ്റിൽ സേവനം വാഗ്ദാനം ചെയ്യുന്നുവെന്ന് അവകാശപ്പെടുന്ന കമ്പനികൾ ഉപഭോക്തൃ സംരക്ഷണ ഓർഗനൈസേഷനുകൾക്കും ബിബിബിക്കും "തെറ്റായ പരസ്യംചെയ്യൽ" എന്ന് റിപ്പോർട്ടുചെയ്യാൻ ശ്രമിക്കുക. ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ വെബ്‌സൈറ്റുകൾ നൽകുന്നത് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സെർവറുകളാണ്.

- [യു‌എസ് പശ്ചാത്തലത്തിൽ ഐ‌ടിയു നിർദ്ദേശിക്കുന്നത്, ക്ല oud ഡ്ഫ്ലെയർ വലുതായിത്തുടങ്ങിയിട്ടുണ്ടെന്ന്, ആന്റിട്രസ്റ്റ് നിയമം അവരുടെ മേൽ വരുത്താനിടയുണ്ട്.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- അത്തരമൊരു സേവനത്തിന് പിന്നിൽ സോഴ്‌സ് കോഡ് സംഭരിക്കുന്നതിനെതിരെയുള്ള ഒരു വ്യവസ്ഥ ഗ്നു ജിപിഎൽ പതിപ്പ് 4 ൽ ഉൾപ്പെടുത്താമെന്നത് സങ്കൽപ്പിക്കാവുന്ന കാര്യമാണ്, ടോർ ഉപയോക്താക്കളോട് വിവേചനം കാണിക്കാത്ത ഒരു മാധ്യമം വഴി കുറഞ്ഞത് സോഴ്‌സ് കോഡ് ആക്‌സസ്സുചെയ്യാനാകുന്ന എല്ലാ ജിപിഎൽവി 4, പിന്നീടുള്ള പ്രോഗ്രാമുകൾ എന്നിവ ആവശ്യമാണ്.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### അഭിപ്രായങ്ങൾ

```
ചെറുത്തുനിൽപ്പിൽ എപ്പോഴും പ്രതീക്ഷയുണ്ട്.

പ്രതിരോധം ഫലഭൂയിഷ്ഠമാണ്.

ചില ഇരുണ്ട ഫലങ്ങൾ പോലും വരുന്നു, പ്രതിരോധത്തിന്റെ പ്രവർത്തനം തന്നെ ഫലമായുണ്ടാകുന്ന ഡിസ്റ്റോപ്പിക് നിലയെ അസ്ഥിരപ്പെടുത്തുന്നത് തുടരാൻ ഞങ്ങളെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്നു.

ചെറുക്കുക!
```

```
എന്തുകൊണ്ടാണ് ഞങ്ങൾ ഇത് എഴുതിയതെന്ന് ഒരു ദിവസം നിങ്ങൾക്ക് മനസ്സിലാകും.
```

```
ഇതിനെക്കുറിച്ച് ഫ്യൂച്ചറിസ്റ്റ് ഒന്നും ഇല്ല. ഞങ്ങൾക്ക് ഇതിനകം നഷ്ടപ്പെട്ടു.
```

### ഇപ്പോൾ, നിങ്ങൾ ഇന്ന് എന്താണ് ചെയ്തത്?


![](../image/stopcf.jpg)
